吳敬璉談中興事件：不惜一切代價發展芯片產業是危險的

近日中興通訊公司遭到美國商務部的製裁，由此引發了輿論的熱烈爭論。對此，著名經濟學家吳敬璉在4月22日清華大學CIDEG主辦的2018學術年會上表示，“不惜一切代價發展芯片產業”是危險的。

吳敬璉認為，中國40年改革開放，在經濟發展上取得了很大的成就。但是經濟發展越是到了高的階段，遇到的矛盾和在國際環境上需要解決的問題就越多。

隨後，吳敬璉提到了中美貿易衝突和中興通訊事件。他強調，此事牽扯到對外開放是不是要繼續，國內改革怎麼能夠更加深入，解決我們一些制度上的重大問題。但是從社會的反應來看，焦點是跟特朗普行政當局的爭論。

“對於一個中國人來說，應該考慮的是這個爭論能不能促進我們自己的改革開放政策落實。但從網上的反映看似乎有一種危險，這種危險就是由於這個爭論使得國家主義更加取得了優勢，就是用更強大的行政力量去支持我們的有關產業，比如說有一種口號叫做'不惜一切代價發展芯片產業'。”吳敬璉說。

吳敬璉稱，他曾經在信息諮詢機構裡面工作過，芯片問題其實一直是政府非常重視的，問題並不在於給沒給錢。三年前建立的半導體芯片基金規模是4000億，像清華紫光一連串收購動作也是想在芯片發展上建立豐功偉績，但是效果並不好，有許多深層問題需要進行討論。

最後，他呼籲，“我們作為一個研究者應該冷靜、科學、客觀的觀察，去找到問題的根本，提出確實有利於我們這個國家、有利於世界經濟發展的一些正確的對應策略。

(殘體慎入)

問題並不在於給沒給錢。三年前建立的半導體芯片基金規模是4000億

有幾多真係拎黎研究 , 心照啦
最後搞全民大煉芯
個個都黎分呢舊錢
原本cap開水果班咪cap少左

呢個學者講人話會唔會被消失

之前已俾人開名批鬥過

如果真係不惜一切代價，就步前蘇聯後塵

侵=列根